戰場在全世界 理大手足赴美尋庇 流亡守護真相

戰場在全世界
理大手足赴美尋庇 流亡守護真相

【國際戰線】政權對反修例運動抗爭者秋後算賬，再以國安名目隨意抓捕異見者，香港已淪為大監獄。一名2019年在理大留守13日的抗爭者眼見手足因不同罪名被捕，今年初抵美尋庇。他接受本報越洋訪問，慨嘆港府只會「拉到冇人敢出聲為止」，惟有指望海外抗爭者繼續為香港重光奮鬥。

相關新聞：許智峯轉戰澳洲 哪裏要人去哪裏

《蘋果》記者

47名民主派人士被控串謀顛覆國家政權罪，大多被收押獄中，有人說，一牆之隔外，也不過是更大的監獄。21歲的阿翔﹙化名﹚2019年反修例運動期間參與過大大小小抗爭，包括衝入立法會、中大保衞戰和理大圍城，在理大度過了13個日夜，開過兩次記者會，「當中發生嘅嘢唔會忘記，太多人受傷、喊、走唔到，到後來筋疲力盡。」

阿翔當時留守到尾聲，警方最終沒有爆門搜索，「佢哋有鎖嘅門係唔開，因為如果爆門要爆晒全個Poly所有門，變咗破壞學校資源」，結果出乎大家意料之外，他是在警方撤退後，混在人群中就這樣走了出去。理大的記憶都藏在心裏，同時亦成為恐懼被捕的夢魘，「我最需要走係因為兩個記招，我驚始終會搵到我，因為陸陸續續有人俾人拉，有啲好耐以前嘅case突然都搵相關嘅人拉」。

■留守理大13日的經歷，阿翔（化名）藏在心裏，但同時亦成為隨時被捕的夢魘。

「我有呢個身份，理大入面嘅嘢可以由我把口講出嚟，保護呢段香港歷史。」

2020年初，武肺在港爆發，抗爭活動無奈停止，阿翔開始覺得，留下來作用不大，亦。。。。。。。。

阿翔與父母關係疏離，亦沒有BNO，經朋友幫忙，輾轉到了美國，計劃申請政治庇。。。。。。

■阿翔抵美尋庇，為的是要留有用之身，做圍城之戰歷史見證人。

「上至議員，下至普通市民，將來只會越拉越多，拉到冇人敢出聲為止。」

國安法生效後，政權肆意抓捕為民發聲的抗爭者，包括47名民主派人士，阿翔認為是意料之內的制度崩壞，「大家應該早已預計得到，上。。。。。

阿翔相信，大家在海外仍可為香港努力，各地形成手足團隊，香港將來會重光，「我。。。。。。」

對於2019年種種，阿翔說從不後悔抗爭，回憶抗爭以前，他對人生有很平。。。。。

阿翔是在抵美前受訪， 入境後。。。。。